新香港人掃新盤借爆廠 業主員工：老闆情緒好低落

美國減息，負利率年代再度降臨，逼使資金由存款轉向實物投資，加上香港樓市剛性需求大，理論上本港樓價企穩。不過近日市場上，竟湧現了不少劈價銀主盤，而大部份都是2017年落成的新盤，如南昌匯璽及北角柏蔚山等。本刊追蹤這些銀主盤的業主，發現他們都是新香港人，而且不止買入一兩個單位，而是掃貨形式購入，更用來借銀行、再借爆財仔「撳錢」。最終資金周轉不靈..............(詳情去壹週睇)

借位回帶

“我係香港人Tee”設計師的憤怒